\section{Famille  \index[noms]{, James\_III} /  \index[noms]{, Margaret of\_Denmark}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1252_I1469}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{James\_III  \index[noms]{, James\_III}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1451}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de James\_II  \index[noms]{, James\_II} \textit{[1430 - 1460]} et de Marie of\_Gueldres  \index[noms]{, Marie of\_Gueldres} \textit{[... - 1463]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 1 soeur : Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[...]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[...]} et Alexander  \index[noms]{, Alexander} \textit{[ \footnote{.} - 1485 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, James\_II  \index[noms]{, James\_II} \textit{[1430]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1460}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 9 ans.
Sa m\`{e}re, Marie of\_Gueldres  \index[noms]{, Marie of\_Gueldres} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1463}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 12 ans.
Son \'{e}pouse, Margaret of\_Denmark  \index[noms]{, Margaret of\_Denmark} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1486}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 35 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1488}, \`{a} l'\^{a}ge de 37 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Margaret of\_Denmark  \index[noms]{, Margaret of\_Denmark}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Christian\_I  \index[noms]{, Christian\_I} \textit{[1426 - 1481]} et de Dorothea  \index[noms]{, Dorothea} \textit{[1430 - 1495]}.
Elle a 2 fr\`{e}res : Frederick\_I  \index[noms]{, Frederick\_I} \textit{[07 oct. 1471 \footnote{.} - 10 avr. 1533 \footnote{.}]} et John  \index[noms]{, John} \textit{[1455 \footnote{.} - 1513 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Christian\_I  \index[noms]{, Christian\_I} \textit{[1426]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1481}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1486}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1252_I1469.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1469}, James\_III  \index[noms]{, James\_III}\textit{[1451]}, \^{a}g\'{e} de 18 ans, \'{e}pousa Margaret of\_Denmark  \index[noms]{, Margaret of\_Denmark}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 3 enfants : James\_IV  \index[noms]{, James\_IV} \textit{[1473 \footnote{.} - 09 sept. 1513 \footnote{.}]}, James  \index[noms]{, James} \textit{[1476 \footnote{.} - 1503 \footnote{.}]} et John  \index[noms]{, John} \textit{[1479 \footnote{.} - 1503 \footnote{.}]}.
\clearpage
